為防範美國的制裁 普京培育超級種雞

彭博資訊報導，前蘇聯的科學家在1972年培育出比西方更大、更美味的雞，創造出傲人的雞肉產量，一直持續到1990年。現在俄國面臨美國川普政府可能祭出食品制裁，俄國總統普京要復興蘇聯時期風光一時的養雞業。

俄國家禽工會會長、78歲的費辛寧（Vladimir Fisinin）表示，改良蘇聯時期的超級種雞計畫遭遇一連串挫敗，包括實驗雞去年爆發原因不明的禽流感疫情，導致20萬隻遭撲殺，現在終於準備試賣給養雞戶。

這項計畫的目標是，一旦美國限制對俄國的雞蛋和雞肉出口，國產雞肉可以填補市場短缺。雞蛋和雞肉是俄國人的主要蛋白質來源。

美國在俄國2014年入侵克里米亞半島後，對俄國實施經濟制裁，美國未揚言把食品列入制裁，不過，費辛寧說，面對愈來愈難以捉摸的白宮，俄國必須做最壞的打算。

費辛寧在二次大戰前夕出生於西伯利亞的集體農場，他在位於莫斯科北邊75公里的 古城塞吉耶夫的Smena（改變）研究機構受訪表示：「誰知道接下來會冒出來什麼樣的蠢人，像這位川普先生。」

蘇聯科學家1972年培育出比西方更大、更美味的雞，有助於蘇聯食品科技跟上西 方腳步，費辛寧是當年專家團隊的一員。同年，蘇聯共黨總書記布魯茲涅夫在莫斯科接待來訪的美國總統尼克森，對蘇聯共黨中央政治局而言，這種以Smena命名的新雞種是最好的宣傳。

在蘇聯解體後，因缺乏資金，加上西方種雞業挾著先進的基因科技占據市場，俄國的Smena雞瀕臨絕種。跨國企業經歷一連串併購，最後由總公司設在美國阿肯色州的泰森食品公司子公司Cobb-Vantress，以及總公司設在阿拉巴馬州的德國EW集團的Aviagen霸占全球種雞市場。

兩位參與對抗西方制裁計畫的俄國官員說，對普京而言，主宰肉品市場的權力集中在少數外國人手中，是無法接受的安全風險。

普京不會冒任何風險，克里姆林宮擔心的不只有種雞，俄國的養牛戶、養豬戶、馬鈴薯農、甜菜農都仰賴歐美基因科技產生的品種。

Semena的種雞培育計畫主管葉菲莫夫（Dmitry Yefimov）對於新種雞在私營養雞場的試驗將證明改良的雞種能成功保持審慎樂觀。他已看好把俄國的新種雞出口到國外，先出口到前蘇聯共和國，再出口到東亞，從越南開始。

俄國總統普京要復興前蘇聯時期風光一時的養雞業。歐新社

We do chicken right

支那: 廣東人做雞有特別多方法

睇錯左做 "普京培育超級雜種雞"

有咩事就賣哂比契弟支國

好像豬瘟

今次黎非洲雞瘟